KOL 推介東京燒肉店 小編實測揭牛肉韌到扯唔開

KOL 推介的是不是最好或可信？最近小編得悉某介紹飲食的KOL，於網上推介一家東京燒肉店「吟まるJr.」。其後，不少網民按其推介，前往開餐，均感失望，例如「味道絕對麻麻，好失望！」、「水準係中下，牛無牛味！」及「好嘢係留畀熟客！」等等。小編為尋找真相，決定親身一試。

店主高調貼出 與香港網紅合照
「吟まるJr.」位於高田馬場站，小編於星期6晚上7時入席，滿眼都是香港人，且在店內當眼處，更見到店主與該KOL合照海報。此外，店主亦有與另一位來自香港的東京旅遊達人合照。

單從這兩張合照大海報看，如果說老闆不想做香港人生意，真的是很難令人相信，簡直就是「我覺得呢個人相當有嫌疑！」

入座後，小編即點了當日KOL推介的人氣套餐「吟まる組合」，一份7種肉。在等了20分鐘後，肉類終於上桌。賣相可說是精美，且在每份肉類上，均標明所屬牛隻部位，但若與KOL影片中那份相比，小編那份則顯得肉量較少，油脂分佈差，且肉的種類更相差甚遠。

左圖為筆者所得的肉類，而右圖則為該KOL早前放上社交媒體的照片，可見相差甚遠
在小編套餐中，只有其中一款肉，即「芯々」（シンシン）是與KOL影片內相同。至於最珍貴部分，原價一碟價值3,900日圓的「菲力」（ヒレ），則未見於套餐內。這難道因為小編不是網紅，就吃不到KOL級數的精緻食物？

食物上桌後，店員即示範如何料理牛肉，只見在店員巧手下，牛肉充滿肉汁，有入口即溶的感覺，但誰知一口咬下去，心中立時怒叫一句：「亞視嚟嘅喂！」原因是，當小編咬下去那一下，如果不用力氣去「扯」，牛肉是咀嚼不到的。牛味方面，亦未見豐富。（與小編早前在大阪吃過的神戶牛相比，油脂香味，可謂相差甚遠。）

7種肉類套餐 只有一款咬得開
最可怕的是，在套餐所提供的7種肉類中，只有一款是可以輕易咬開，餘下各款如沒有牙力，亦很難進食。甚至有一款，小編與友人更是扯也扯不開，最終放棄。朋友事後更笑言：「食完，牙骹都攰呀！成餐飯，似係練咀嚼肌咁！」

筆者無意做大嘥鬼，不過這兩件牛肉最後慘因無法咀嚼而被放棄
看完小編的真實分享後，大家會認為是KOL好運食到好西？還是食店特意讓KOL食到好西？定或是一眾網民不幸，吃不到好西？不過，可以肯定是，KOL的推介並不可以盡信。同時，大家在見到KOL推介時，亦應多留意一下網民的回應。
Link:

笑撚死 有冇人試過呢間野
濕鳩KOL 都好信

Ming 仔？

Btw, 張相係咪ming仔

自，睇到張相個名

應該係

條片入面又好似幾好食

日本燒肉除左六歌仙仲有冇咩好推介

向來都討厭咩野kol ，
向店抓著數。
收咗店著數黎介紹野，點可能無偏幫。

結論⋯

利申，連旅遊書都唔信 係日本行到邊食到邊算數

基本上入到去見到大部分香港人，你都可以即刻出番黎

食過 無講到咁差 亦無片講到咁好食
懷疑條友自己燒到過哂火 已經有人教你燒埋
但絕對係普通野 對得住個價

值唔值專程去？

都未必既，但去到日本鋪都要搵香港人做招牌，應該伏

果條街都幾多野食 可以去下
如果比我選擇 我會食777豬扒
都幾好食 同抵食

tabelog得3.06分都去食...

yoroniku
燒肉jumbo
USHIGORO

係咪即係日本OpenRice? 其實幾分先叫高 ，望落好多都3.幾

係咪自己唔識燒燒到韌咋

起碼過3.5啦

高田馬場 成藏
不過唔好叫太多 真係會好飽

食物上桌後，店員即示範如何料理牛肉，只見在店員巧手下，牛肉充滿肉汁，有入口即溶的感覺，但誰知一口咬下去，心中立時怒叫一句：「亞視嚟嘅喂！」原因是，當小編咬下去那一下，如果不用力氣去「扯」，牛肉是咀嚼不到的。牛味方面，亦未見豐富。（與小編早前在大阪吃過的神戶牛相比，油脂香味，可謂相差甚遠。）

如果不用力氣去「扯」，牛肉是咀嚼不到的。

唔知噏乜鳩
扯細塊咗就會淋啲易咬啲？

垃圾ming仔都好信

扮到識好多嘢咁傻西咪落搭

我諗正常和牛唔駛點大力咬，但佢講到用牙扯都扯唔開應該有筋

連木屋燒烤都話好好食
就可以諗下佢既口味係點

舊登個陣明明屌到佢仆街
唔明點解會紅得返

好多旅遊beggar都係垃圾黎
去得果一兩次當地就以為自己係KOL

大撚把人隔個月飛都未會自稱分享'心得'啦

我都食過
佢有人幫你燒 唔駛自己燒
原創者果件點解會咁濃就唔清楚
好食又未算 但真係唔差 只係價錢略貴

利伸 住日本

如果佢係用a5神戶牛比 點比
佢又無寫等級 呢間野就一定贏a3神戶牛
A4左右級數

有中文字都知搵笨柒㗎啦

恭子好正

相中人 我老母黎 隻手係員工

潛左一排水呀嘛
果陣佢跟佢大佬鄭敬基想碌入娛樂圈
點知連佢大佬都無野撈 佢咪收皮潛左水
後尾再做返youtube咪上返位

有時貪方便係商場食Toraji我都覺得ok

不嬲上tabelog自己搵好嘢食
點會信呢啲濕鳩KOL

去日本食野梗係睇tabelog架啦
點會睇kol

街邊跟local入多數有驚喜
最伏係去百貨公司/商場樓上嗰啲

高田馬場豬排緊係過成藏食啦

要自己燒既燒肉就係on9

清識貨

身為andy gor忠實fans 一定係食南一園

Ming 仔依家d片廣告味好重

用香港KOL推薦做賣點
間舖好打極有限

係都睇有碗話碗 條友對嘢食要求好高 食到唔好食真係會屌臭間嘢

睇得多就發現Ming仔乜9都話好食

Ming仔話好食 -> 一般
Ming仔話一般 -> 不了

睇親佢D旅遊片就知佢唔識搵食喇，每次去親旅行都要上網問人有咩好介紹

濕鳩連登kol ming仔玩完

垃圾
同tbb一鳩樣

tablelog 個分比得好緊
過3其實唔會伏

之前周遊東京果間就真係好正

食過係唔算差
不過ming仔條片介紹果個部位 剩係留比熟客

但你連函太郎都話好食，對你既說話有點保留⋯⋯

依條垃圾

淨係識去東京個個啊嘛

推親嘅野食都係垃圾嚟

ming仔食咩都 this is heaven 我覺得每人口味唔同 冇得咁樣去比較

迴轉壽司黎講係好食喎。咁人人口味點都有出入
我都認我係垃圾口。

但上面我唔係讚緊間野好好食 係講緊點解小編會濃

ming 仔又話梁朝偉都成日去食

人地係連登好多打手架

ANDY 哥
我都有睇你啲片

轉型成功
佢最霉剛回港果時十套港台劇，八套都有佢
之後早一兩年拍翻一日一vlog翻生
近排就太商業化啦，可能人紅自然多agent落廣告

多謝
我老母係Ming仔fans
呢間野係特撚登係大阪坐新幹線去食

當日既高田馬場站

This is heaven音樂就等於台灣youtuber一食親好嘢就播
登登登登 登 登 登~

mingjai就算啦
收錢拍高鐵廣告都做得出 幫D垃圾食店賣廣告都好正常
成撚日講到自己係旅遊達人

我覺得佢用一個享受既心情去食野已經好唔同 d記者就用比較同kol食過就應該好好食既心態去食真係增加好高難度 即係去食飯你同班老死食m記都覺得好食 如果同老細去食飯你食酒店都覺得麻麻

樓主食過？點解依位「小編」就可信，kol一定唔可信？唔係話撐個kol,大把人試過中伏然後屌我都覺得ok, 但你又未試過，一見人同kol 唔同意見就信，其實同盲撐kol 果班人冇分別

Andy 哥

食過舊炸豬扒,食完見到豬扒都想嘔

成藏好似關撚左舖，個老細唔撚做喇喎

徒弟同鋪位做

之前我又係跟sorry囉去新宿食立食燒肉
癡9線舊舊韌到仆街咬唔開

成藏執佐未開返 好似會改名

個記者之後再去就一定抱住挑戰同質疑既心態架啦
當然都唔排除ming仔吹大咗
佢介紹香港D餐廳都係一DD啦
例如九龍城坤記，牛腩唔錯既，不過又細又貴
反而魚生飯Doraya就有keep住翻去encore

Btw 去日本信tabelog 最好，當然都會有d underrated/overrated

有冇話幾時開返？

我平時睇google map
3.8以上先食

記得連登好多ming仔打手

好似話4月 twitter應該有講

咁冇計
大家食既唔同
只可以話呢間做熟客生意

果間唔受獨撚一個去幫襯

個人經驗同要求，最低標準3.3 起

3.2 以下大約係香港連鎖飲食集團既水準，食你唔死但唔會話好好食，純醫肚可以既，但去旅行無理由食咁既水準架!?
3.2 至3.3 分= okay水準，要求唔高既話可以一戰，但我唔會叫佢美食 (因為日本太多好野)
3.4 至 3.5 分既鋪最多，開始步入美食既階梯，好少會唔好食，只會研究佢地抵唔抵(鋪頭位置、價錢、排隊時間)
3.6至4 既鋪基本上係一定好食有特色唔會有伏，不過會好多人，因為日本人自己都追捧
4.0 以上好多都係料亭、或者高級壽司店
都會有部份平民店4分，例如高田馬場炸豬排店，但係排隊排到痴線，要通常要一早plan 定去食，諗住開apps search 到就走過去食好易無位

咁樣比較下你可以諗到3.06分係咩水準....

child登仔唔係好鍾意嘅吹奏ming仔嘅咩
去日本跟tabelog揾食是常識吧？

嘩屌!!!!!! 好彩上年去食到啫
冒住雨排撚左我2小時

佢徒弟應該水準都唔差掛? 不過佢應該要搞搞個裝修，往地下室條樓梯好窄又污糟

上年去京都, 行街經過呢間私房燒肉好正, 真正入口即溶

係，香港餐廳唔好食最多呃到你一餐半餐，你都唔會再去
但係去旅行浪費咗個quota就事大

所以日本有tabelog咁公開既平台，相比之下ming仔變得唔係幾在行，無記錯佢去之前都要問人邊間推介，即係半伸手黨

佢都係去翻歐洲/南非呢D鬼佬地方review好D

呢樣真係唔知
除左食完一樣先可以再order都冇乜缺點
d肉真係全a4 a5

Zen Ho

條友好似介出埋書介紹野食

燒肉只食新宿六歌仙
成個場都聽到廣東話

寧願信Goggle地圖啲評價都唔信啲濕鳩KOL啦下話

敘敘苑好啲

認真，有無東京燒肉放題推介而又可以一人前？
好多高質地方都唔接受一人

食物上桌後，店員即示範如何料理牛肉，只見在店員巧手下，牛肉充滿肉汁，有入口即溶的感覺，但誰知一口咬下去，心中立時怒叫一句：「亞視嚟嘅喂！」原因是，當小編咬下去那一下，如果不用力氣去「扯」，牛肉是咀嚼不到的。牛味方面，亦未見豐富

店員燒喎

非南非女已經日日吹奏
唔俾人講低質

六歌仙，冇得上網Book但一個人可以夜D食

真？我試過上去俾人 da me 左

食過敘敘苑真係ok

上年去 俺の焼肉 銀座9丁目
都幾好，不過食咩和牛要睇佢果排入咩貨
網上有人食到松阪牛，我去果次就常陸牛，同埋咁啱有chateaubriand

我個次可能好彩十點打後有得一個燒

kol不嬲都唔可信，佢哋同啲旅遊書一樣，只係一堆廣告

果間d牛ok wo
係咪你食平野
有級果d都唔差
燒牛腸(應該係)好食到仆街
不過一片片收費

我冇試過呢間，食過敘敘苑同六歌仙，雖然多港人但幾好味

佢仲算香港YouTuber中高質果幾個喎，起碼啲片有心機，有旅行片，有探討時事，叫做幾有營養，做作又點？

好過有班youtuber鳩up，買垃圾試食，打機抽蛋，毫無營養，呃下毒撚課金俾佢地so easy。

之前Lunch一個人去 無事

Ming條片講到明係佢上Viutv個陣聽到個日本通久城先生介紹先去

係屌都屌個個久城先生先啦

咁又唔會
佢唔識食野啫
其他都okay既

你呢堆評價我懷疑同城市有關上次去金澤基本上3.8係最高，3-3.2 最多，但係我食幾間都超好食

食過 真係正 超高級

ming仔拍片係幾好睇既
但食野就不了

なか卯 都係得3分 但我覺得屌打香港快餐店啦，當然都係為早餐慳時間同唔貴所以食

Ming仔呢件垃圾終於現形

高田馬場有間炸豬扒叫成藏，最貴個個set塊豬扒成塊燒肉咁，肥膩到pk 完全唔好食 仲要係周奕瑋推介

有乜出其呀
啲KOL一向都冇好帶挈嫁喇
成班大種乞衣

臭蟲論

去到日本識食一定係牛角酒家大阪果間食過返唔撚到轉頭，同香港間牛角根本唔係同一間野，人均150港紙食到成枱都係入得口既肉仲有黑毛和牛同兩大碗牛角飯 想食豪啲就六仙歌/土古里

無4分都要諗下

六歌仙*

香港所有youtuber都係垃圾

以前口水片冇人buy，
香港人中意旅行，轉型拍旅遊片，但係拍既地方好睇，唔係佢拍得好睇
其他垃圾，佢叫普通，唔係代表就要上神台

咁係好冇食？ 冇食過

係個地方靚咋，
而家d機好快上手好易影到靚，唔得咪del咗拍多幾次

咪係 ming仔都係聽人介紹 又屈9人

上星期同屋企人去，隔離兩枱都係香港人，好親切

講開呢個話題，有冇人真係比錢健吾個Patreon去佢介紹果d食肆？佢次次都吹都好撚正，又貼哂網友嘅正評

敘敘苑都好食，但睇同邊個去，一大班人去六歌仙實無死

根本六歌仙就係遊客店 長期游客多過日本客
同西貢食海鮮差唔多

Lm

其實不嬲多人follow既平台 無論fb定ig 叫價力都好強

我睇過啲日本人自己認為3.5 3.6 以上就可以專程去食

3.2以下不建議去

話說前一輪去柬埔寨，朋友跟ming仔訂同一間酒店，朋友十分enjoy
相對當地消費來講都唔平要$1000一晚，
但酒店會間竭性冇水同最離譜嘅係最後一晚冇冷氣
然後朋友話去呢啲落後地方就預咗
總括而言，我覺得除左服務態度好好外冇咩特別可取

咁又誇張咗D喎
邊有咁多間爆4
又勁多人等
你餐餐都要去呢D餐廳食，去成個月就差唔多

實有戇鳩仔比錢subscribe
tabelog都有中文版啦
3.5分以上嘅餐廳都夠食廿年啦，洗撚一定要跟基佬食咩

成藏都叫完全唔好食ching食開咩炸豬扒

或者係我唔識欣賞，一半肥一半瘦，好似飲緊油咁

所以我咪話佢香港算高質

btw 飲食旅行vlog睇bob叔/alfred/cook king room仲好啦
ming仔呢啲根本收晒錢賣廣告仲有人話高質唔知仲有冇人記得佢以前特登出條片屌鳩hater但又話自己唔介意hater點睇呢

你食邊款呀?佢除咗最基本嗰隻霧降高原，仲有啲唔定期特別款式eg岩中豚 煌麥豚etc

西餐 拉麵, 燒肉都好多過4分

最貴個款，我3個月前去食，好似4600yen

唔明點解仲有咁多人睇mingjai... 好心睇下堅有料嘅外國youtubers... 其實mingjai都係抄佢地...無咩原創性可言...

拉麵過4既唔過十間

過4通常係壽司同懷石料理

Totally agger 個list
通常過4都book唔到，但以自己食過幾間過4確實全部都好撚好食
其他我就aim 3.5+,基本上唔會中伏

咁可能佢嗰日有隻肥豬特別款式而你咁啱揀中下次你食返霧降高原包冇死，唔好見最貴以為一定最好
不過間嘢好似已經執咗希望佢會開返

唔明點解睇下本地講廣東話youtuber唔得
外國有料youtuber 佢會用香港人角度去講野?

無執
但師傅好似有病,準備 比徒弟接手

歌舞妓町don don燒肉啦

咁希望師傅冇事同埋徒弟夠料啦

d kol既market同伸手黨真係不謀而合
你第一次去日本乜9都唔識，跟d youtuber介紹去玩d大路野，初體驗，實會覺得都唔錯

但去多左，你自己開始熟，識搵食之後
再睇返d人既介紹，其實已經會覺得無聊

利申 自己去日本大部分都亂入

Andy哥好野

tablelog同openrice, yelp果D咪一樣大把打手

係得你地重推佢
話佢高質又好又成
個撚個都收錢
無錢搵會介紹？
重要信KOL果下先好笑
根本KOL唔係乜店都食過
甚至比你自己食得重少，寧願信人都唔信自己
抵啲港豬比呢班KOL昆水同老點

Ming仔介紹呀嘛

我唔想做人

徒弟會原址開返

但你知啦 有啲舖唔知點解連裝修完都唔同味

感覺上佢唔係好識handle d廣告 有D係又接唔係又接 九唔撚搭八既問題

Youtuber介紹野食，我本身都有保留。

我睇左mingjai3-4年，近呢幾個月unsubscribe佢。我以前好buy佢好鍾意佢講野，佢啲videos我仲會翻睇。但無可否認，佢宜家個光環大左，啲野都真係變差左。

同埋佢用香港人咩角度去講乜野？香港人要有一個特定角度架咩？同埋佢唔代表香港人。仲有，佢係加拿大華僑哦。

不過我估唔到佢可以令你覺得佢係用香港人角度去講野，呢個邏輯好正。

個件咩ming仔去啲你地啲觀眾少去既地方 不停吹奏
咁都無人去過唔識野 咪覺得佢講得啱

專程去食起碼要3.8以上先值，只係路過想揾下野食最好都3.6左右。3.3分以下基本上垃圾。

之前去歐洲跟佢介紹食過一間餐廳 完全唔好食 一定係節目效果 求其入一間都好食過佢

日本人對食既標準真係高
香港連d狗屎垃圾都可以有4分以上

香港人角度既意思係
大家身份都係香港人, 當去唔同既地方玩,用比較貼近我地香港人既角度去體驗, 當然唔係講緊佢坐business, 住幾千蚊一晚既酒店果D, 係講緊用我地熟悉既言語 生活方式

如果你話睇咩外國高質youtuber去日本玩 我覺得一定冇睇ming仔果D咁, 比較有熟悉既感覺囉

這間正

佢啲片拍得唔錯，不過唔知係咪拍親野都要話好食，如果唔係條片冇野講

係咪食橫隔膜肉ar?

有D餐廳唔夠多食評會拉低左個分
最好禁入去睇下大約每個評分係幾多
有D 新獨立的鮨店可能得3.5分左右但其實已經出哂名勁難book

咁都擦存在感
連狗真係

你講我定佢？

3.3分以下都有好食既
3.8分以上都有未必岩口味既

銀座久兵衛都係得3.8

六歌仙？未食過和牛可以試下既
食過神戶牛就不了
唔明點解咁多台灣人唱奏呢間野

聽講好多分店都回哂塘

千日前博多風龍都好低分
但係都幾多日本人食
又唔貴又幾好食
上次去食左兩次

但係好多狗屎垃圾都過3
好似gpa咁

條仆街冚家鏟個啲咪又係tabelog 啲料

台灣人就算啦，十個推介九個伏

台狗通常覺得大件、平就好食
網上十個blog有八個都係台灣人寫
通常我都係參考下行程交通，食評真係不了

之前d廣告公司咪踢爆左香港班所謂kol 無論幾多人科勞都開天殺價

唔通要課金健吾？

不鳥呢個仲衰

垃圾之中嘅垃圾

反而我想知呢個有幾垃圾

佢講嘅好餐廳係唔會免費提供比大家 要班柒頭課金

其實tabelog係有好多相關嘅資料

有啲香港好多人都識嘅餐廳，佢都可以收錢賣當私家料賣

只要你唔係伸手黨，唔係弱智，你唔會幫襯佢 重要條陰陽屎忽鬼啲嘴臉西到仆街

本身隻屎忽鬼個格都足夠理由令人唔好比錢佢

條屎忽鬼以爲得自己識日本

得自己知道邊到有好野食

咁如果個KOL得幾萬人FOLLOW都開咁貴肯定冇人搵佢落廣告啦

最搞笑班信徒，好似條陰陽人賜啲野食比佢咁

賜J？

六歌仙係好食但真係貴